
                      A punto de cumplirse el veinte aniversario de la saga Misión: Imposible se estrena la quinta entrega de las aventuras protagonizadas por el agente Ethan Hunt y sus compañeros de la agencia FMI, a los que esta vez les toca luchar contra el propio gobierno de los Estados Unidos y al CIA que ha decido disolver el FMI. Nación secreta está escrita y dirigida por Christopher McQuarrie (Jack Reacher) y producida por Tom Cruise, J. J. Abrams y David Ellison.
[...] Empezaré diciendo que está saga me produce cierta pereza, si bien las películas son entretenidas suelen tener cierta tendencia a la exageración y un punto de incredulidad que no me terminan de convencer y, puestos a fantasear, hacen que prefiera ver una película de superhéroes. Sin embargo, en esta ocasión me ha ganado pues la propuesta es muy emocionante y ofrece la mezcla perfecta de acción, suspense e intriga, con cierto toque cómico que además la hace divertida.
Me temo que gran parte de la responsabilidad es del director Christopher McQuarrie, si bien esta es su tercera película, Secuestro infernal (2000) y Jack Reacher (2012) son las anteriores, tiene una larga experiencia como guionista en películas como Sospechosos habituales (1995), Valkiria (2008), Jack el caza gigantes (2013) o Al filo del mañana (2014). Así que la historia está bastante trabajada y hasta se permite el lujo de homenajear a Alfred Hitchcock y esa mítica escena en el Royal Albert Hall londinense de El hombre que sabía demasiado. También nos muestra a un Ethan Hunt más reflexivo que, aunque sigue siendo un lobo solitario, necesita de su equipo e, incluso, ser salvado por “la chica”. La dosis de acción sin freno, adrenalina desatada y las proezas imposibles habituales completan las dos horas y diez minutos que dura la cinta.
Tom Cruise es la estrella indiscutible de la película, que protagoniza y produce, así que puede atreverse a realizar las escenas peligrosas él mismo, sin necesidad de un doble, como la escena en la que le vemos colgado de un avión en pleno despegue. Le acompañan su equipo habitual de colaboradores, Ving Rhames, que junto a Cruise) es el único que ha aparecido en las cinco entregas, Simon Pegg que se incorporó a la saga en la tercera entrega, en esta tiene un mayor protagonismo, aunque no le dejen usar una máscara hiperrealista, y Jeremy Renner que se unió en la cuarta y cuya presencia es más limitada.
Las nuevas incorporaciones son Alec Baldwin como Alan Hunley, el jefe de la CIA, y la actriz sueca Rebecca Ferguson como la agente encubierta Ilsa Faust, resulta ser lo mejor de la película ya que lo mismo es antagonista como cómplice en el equipo de Hunt. Rebecca Ferguson tiene un gran parecido con su compatriota Ingrid Bergman, quizás es ese el motivo de que su personaje se llame igual (Ilsa) que el personaje de Ingrid Bergman en Casablanca.
Sorprendentemente la franquicia renace con un vigor renovado gracias a un guion sólido, sorpresas en el argumento, bellas localizaciones y acción frenética desde el minuto uno. ¡Ethan Hunt ha vuelto!
        
            